有冇人對前景好迷惘

依家個人讀到好冇心機，開始諗到底應唔應該讀埋落去， 若然三年半之後我能夠畢業， 就應該至少負債20萬或以上， 加上本身我讀嗰科又唔係啲咩神科(engin仔)， 我諗fg 搵工已經難， 搵完應該都日日畀人當狗咁撚

倒不如好好哋操好體能， 嘗試去考公務員， 大部分公務員都20k起跳， 若然能夠入職， 三年半之後至少可以儲30萬， 又有穩定飯碗

對前路好迷惘， 其實會出現呢種諗法係因為普遍私人公司人工太低， 憑乜嘢讀到咁撚辛苦一畢業出嚟爭人幾廿萬， 仲要由低做起， 非專科 degree fg 有15k 都偷笑， 反而人哋五條2去考政府工出路仲好， 當然你可以話讀完degree再去考政府工， 但係你想升職 係咪一定會輪到你先？ 隔離有個勁你少少嘅你可能就要再等個三五十年， 然後同得5條2嘅人一樣做住散仔先( 你仲爭緊人幾十萬人哋已經儲咗幾十萬)

利申: 父幹另計( 唔使借錢讀)
暫時係講讀完大學嘅出路， 而唔係講 喺大學可以獲得乜嘢

開始諗自己嘅人生到底想要乜， 如果係為錢， 會唔會努力啲考公務員比較好

唔知自己想要乜

中學雞嗰時唔會諗咁多， 升咗上嚟反而就好迷茫

做餐廳 裝修 地盤

揀個國家plan第時移民啦, 比個目標自己個人會有動力啲

始終有歸屬感， 2047之前應該都唔會考慮移民

冇一早計劃定2047你想走都走唔到, 何況依家咁既形勢唔到2047就一國一制啦

你估真係個個起薪5萬

唔好同我講係去考狗

梗係唔會個個都fg50k啦， 係連登仔戇鳩啫， 所以我先話可能讀完出嚟fg15k， 不如考政府工， 可以早四年每個月至少有20k

degree fg 做私人公司唔知要做幾多年先有20k

政府工邊個話有20k 都係睇咩起薪點

應該一般公務員都有ge， 入境處消防員海關漁護署懲教署飛行服務隊海事署最散嗰隻散仔全部都20k起跳

係，早知唔出世

可唔可以跳樓死呀

人板係到
考完dse揾pt 萬幾$個月
邊做邊考紀律部隊（非狗），20歲入職

宜家廿中，儲到幾廿萬
係夠食夠住，遲啲又有宿舍，但咁就一世，諗清楚

讀到上去一定要讀，我二十中，入職左幾年紀律部隊，正職加投資每個4x k左右，對前景一樣好迷惘，因為冇大學學歷，所以你讀到一定要讀上去，起碼叫有得揀

engin都迷惘

Lm